親人有心漏症 求指教

我有親人心唔舒服，就睇左家庭醫生再寫紙去排政府。要見到醫生要等三年，咁就自己去左睇專科，而家斷定左係心漏症，再做埋造影CT Scan就可以確症。

初部聽醫生解䆁可以用微創方式，放致一個東西作修補，但又因成因都係先天性，已查醫療保險和危疾都唔包。變左要自己承擔所有手術費。睇過一啲新聞描述過係七十萬，如果這個數係貼地，咁就難以負擔。

有無巴絲有類似經驗，知道所需費用大約多少，因為籌錢也要時間無可能等確症先做，如最後籌唔到，排政府亦算唔算短時間，如果係三年的話咁就絕望了。

萬分感謝

我係一出世就有
但之後唔知點解自己生番埋

佢係岩岩發現原來無生返埋。同你個case相反，所以而家要處理。

早日康復 呢方面資訊我真係唔係好清楚
唔好意思幫唔到你

幫你推

我都係先天性 但係一出世就發現
所以私家轉介下每年都有公立睇+定期照

有無問醫生係咪必須做手術
因為位置同大小決定一切
我個case係做手術風險大過唔做

私家好貴如果負擔唔到
可以叫私家出信加拎埋scanning 同報告
排隊等公立
心漏如冇其他心臟問題唔係危急
可能要等
祝早日康復
利申：唔係醫生

咁多年聽得最多個句就係
“10歲前黃金機會 但試過有人90歲先生返埋”
自己記住一世咩住個計時炸彈就得
同埋唔好因爲咁而避左唔運動
而係要識得幾時停 咁先會健康

利申 2x歲
咩運動都有玩 當年短跑拍得住校隊出賽
但學校唔比 自己都知負荷唔到操練
所以玩陸運攞下牌過下癮算
依加返工都keep住3-4日運動

睇下仲有咩生活細節幫到你

唔好咁講，多謝你。多謝咁多位嘅資訊。
各位也身體健康

叫私家醫生寫多封信去畀政府提早個appointment

我吔問過醫生，這個手術風險唔高，在網上過資料亦都講唔高。暫時只做了超聲波，當時佢同我吔講要做手術，但因超聲波只睇到九成，要再做CT scan去確認，下一次再見到醫生睇報告，要再問多啲佢個case係點，

我意思係唔做對生活有無嚴重影響
對我自己影響係:
一世有個炸彈隨時死
唔玩得要簽生死狀嘅野
成人機動遊戲 ((試過偷雞玩一次香蕉船
劇烈運動要就住
未試過睇鬼片
細個身體差

當年手術又無依加咁成熟
如果有能力可以做手術當然最好

因為有d case係個位置同大小
導致影響輸血/即時危險

見你話排3年咁應該相對地比較安全
可以問下頂住先 響發育完成之前盡快做
不過都係醫生意見最重要

我自己有呢個病月尾會做手術
政府做如果微創要3萬左右 開胸就唔知
如果係心房穿先可以做微創 心室就要開胸
淨穿孔係唔需要做手術 要有開始心衰竭先幫你做 好似心臟發大 肺動脈高壓等
成功率好似90% up

三年係見政府專秔醫生，暫時未見過政府醫院嘅醫生。係自己擔心所以去睇私家嘅

保重，祝你早日康復
我諗下星期睇私家醫生點判斷個情況先知

thanks 放心呢個唔係急病 除非你親人已經有好嚴重病症 其實對日常生活無咩影響 我宜家仲會去發夢

佢上星期試左數次，靜態下隱隱作痛，十五分鐘後又正常返。不過佢無你咁年輕，佢三十四了

而家政府要見到個專科醫生要2021年尾，應該點樣做呢？

agree
如果佢睇完封信都仲係唔改過期嘅話證明佢真係冇乜急嘢要做手術

暂時我吔也咁樣諗，因為如果七十萬，一下子好難攞很出嚟

幫推

平常你有病徵嗎？